% This part of the prologue is for the slides (amphis) only.

% Configure Beamer.
\makeatletter
\@ifundefined{fphandout}{
\documentclass[compress,hyperref={colorlinks=true,pdfpagelabels=true},9pt,notheorems]{beamer}
}{
\documentclass[compress,hyperref={colorlinks=true,pdfpagelabels=true},9pt,notheorems,handout]{beamer}
% Uncomment the following two lines if you wish to have 2 pages on 1 (i.e., 2-up).
% \usepackage{pgfpages}
% \pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper,border shrink=5mm]
% Activate page numbers:
\useoutertheme{infolines}
}
\makeatother

% \usefonttheme{serif}
% Activate Hannover if you want a side bar on the left.
% \usetheme[width=12mm]{Hannover} % hideallsubsections, hiderothersubsections
% \usecolortheme{wolverine}

% beamer puts too much space around itemize.
% Fix that by loading enumitem.
\usepackage{enumitem}
\setlist{topsep=0pt} % no space around itemize
\setitemize{%        restore beamer's bullets
  label=\usebeamerfont*{itemize item}%
        \usebeamercolor[fg]{itemize item}%
        \usebeamertemplate{itemize item}%
}

% Pas de barre de navigation latérale.
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

% Diminuer un peu les marges, qui sont de 1cm (sur 128mm de largeur totale fictive) par défaut.
\beamersetleftmargin{6mm}
\beamersetrightmargin{6mm}

% Afficher le point courant dans le plan au début de chaque section.
\AtBeginSection{\frame<beamer>{\tableofcontents[current]}}
% Afficher le point courant dans le plan au début de chaque sous-section aussi.
\AtBeginSubsection{\frame<beamer>{\tableofcontents[currentsection,currentsubsection]}}

% Macros de contrôle des couleurs.
\newcommand{\insister}[1]{{\usebeamercolor[fg]{frametitle}#1}}
\renewcommand{\emph}[1]{\insister{#1}}

% Une macro pratique pour la révélation progressive.
% Avant #1, on montre #2;
% Au temps #1, on montre #3, en couleur;
% Après #1, on montre #3, normal.
\newcommand{\transformer}[3]{\temporal<#1>{#2}{\insister{#3}}{#3}}
\newcommand{\reveler}[2]{\transformer{#1}{?}{#2}}

% Short title and title (defaults).
% Pas d'accents natifs car on n'a pas encore chargé inputenc.
\title[INF\magicnumber]{Programmation Avanc\'ee\\ (INF\magicnumber)}

% Color control macros.
\definecolor{verylightgray}{rgb}{0.96,0.96,0.96}
\definecolor{java}{named}{verylightgray}
\definecolor{vert}{rgb}{0.7,1,0.7} % Light green.

% Théorèmes.
% Pas d'accents natifs car on n'a pas encore chargé inputenc.
\newtheorem*{theorem}{Th\'eor\`eme}
\newtheorem*{lemma}{Lemme}
\newtheorem*{definition}{D\'efinition}

% The rest of the prologue is common to amphis and poly.
\input{prologue}

% Guillemets.
\newcommand{\guil}[1]{\og#1\fg}

% Spacing between paragraphs.
\parskip=2mm

% Shorthands.
\let\ja\java
\let\oc\ocaml

% ------------------------------------------------------------------------------
% A quick way of splitting a slide in two columns.
% #1, #2: column widths
% #3, #4: column contents

\newcommand{\twocolumns}[4]{%
  \begin{columns}[t] % top-aligned
    \begin{column}{#1}
      \parskip=2mm
      #3
    \end{column}
    \begin{column}{#2}
      \parskip=2mm
      #4
    \end{column}
  \end{columns}%
}

\newcommand{\twocolumnsequal}[2]{%
  \twocolumns{5cm}{5cm}{#1}{#2}%
}
